「上海民族黨」：與中國大陸分裂促成了民主

台灣「九合一選舉」受到國際社會高度關注，中國海外民主人士近日紛紛來台觀選。第一次到台灣的「上海民族黨」主席何岸泉今天在接受央廣「為人民服務」節目專訪時，高度肯定台灣以和平的方式完成民主轉型，並且表示，真正的民主是在獨立的前提下才有可能；而台灣因為與中國大陸分裂、分治，才有機會實現民主。

何岸泉指出，過去二十年，台灣在民主政治上不斷深化，並且順利進行了兩次政黨輪替，相比之下，同時期中國大陸在海外的民主運動不但毫無起色，而且紛擾不斷。在經過長期思索後，他決定主張上海獨立，並成立「上海民族黨」。

何岸泉援引歷史學家唐德剛的「歷史三峽論」指出，如果把中國這艘大船分拆成好幾艘小船，那麼「歷史的三峽」就可以迎刃而解，「一直侷限在大一統這個模式實現民主的話，可能就會一直在裡面繞不出來。」

他以台灣為例指出，正因為與中國大陸分裂、分治，台灣才有機會實現民主；因此，何岸泉認為，在中共之後，中國應該讓各民族獨立，各地區實行民主，然後再談進一步的合作。至於如何實現民主化？是一定要把大一統的目標放在人民的利益之上，還是置於人民的利益之下？「這是辨別一個人是否是真正民主人士的重要判準」。何岸泉說，『（原音）沒有真正的獨立，沒有真正的民主獨立，就沒有真正的民族自由』，即便是最開明的中央集權都可能會去壓制地方的自由，「真正的民主體制是在獨立的前提下，才有可能」。

何岸泉特別提到中國當局在新疆各地設立所謂的「再教育營」，據報導已經有上百萬維吾爾人遭到強制關押，國際人權組織批評，這些「再教育營」形同集中營，造成許多人妻離子散、家破人亡。

何岸泉說，『（原音）這就是一個針對民族的專制的、希特勒式、法西斯式的鎮壓！它把維吾爾人以教育的名義關進集中營，為什麼要這樣做？因為維吾爾民族要獨立！中共就是要以暴力的方式來維持它的大一統。』

上海民族黨又稱為「滬民黨」，主要宗旨是「反專制反大一統，滬人治滬，全盤西化」。今年八月他們曾在北美《世界日報》刊登廣告，宣佈上海民族黨已經在7月18日在紐約正式成立。

大陸人稱上海為魔都
上年咁多省同直轄市嘅財政報告錄得赤字嘅時候，上海係為數唔多有盈餘嘅地方。
上海人排外都係街知巷聞
條件上，有能力獨立。
人文上，都有條件獨立。

反而香港好多中坑都唔撚會排外，上海人係由老到後生都一致排外

上海人跟中原都係北方人
應該係有親密血緣關係
跟南方閩粤人不同
閩粤人係百越族人
跟越南 台灣 東南亞人有血緣關係

上海人覺得係東北三省嗰啲先叫北佬
返而香港就覺得廣東以北嘅就叫北佬

不過血統上係講岩
我地係百越人，佢地係中原人

咁佢地的確係冇嘅，但我諗佢地個慨念都係等支爆囉

上海人係中原漢族人 炎黃子孫
攪咩鬼獨立
閩粤人唔想外族統治就話復國

現今世代，仲要族國一體化咩
美國難道要拆分比英格蘭，愛爾蘭，意大利咩，德國，以色列？
人地想獨立自主個權利都冇呀？

大陸D知識份子真係高汁過香港

又血統論

又幫獨派倒米

上面班港獨派唔好打飛機
上海果種係抗拒外人
完全無獨立即意向
就算有，大陸咁嚴都無可能發生

同一種族人(近血緣)
源於同一文化 同一歷史
點會獨立
台灣外省2,3代大部份都係"天然統"

支那人有咩資格獨立，做共產黨奴隸啦

最慘是 武力上無條件獨立
要獨立, 最重要是武力

上海 近代歷史都是成為 國共兩黨/ 各軍閥 兵家必爭之地
上海最「獨立」既時代, 是清末果陣, 因為當時上海是西方租界, 有西方睇住

如果上海 被美軍進駐, 到時上海先有機會獨立

其實現在中國, 真正有份親身搞獨立既, 都係得新疆, 西藏

廣東, 上海 雖然有部份人 有獨立思想, 但多數都只是用把口講, 唔敢親身做